\chapter{Objetivo}

% 2.1. Objetivo Geral
% Nota de Esclarecimento:
% 	Este item deve traduzir, preferencialmente num parágrafo único, o
% objetivo maior do projeto no que diz respeito à essência da pesquisa e dos
% resultados esperados.
% 
% 2.2. Objetivos Específicos
% Nota de Esclarecimento:
% 	Descrever detalhadamente a proposição. Este item deve traduzir metas
% parciais que, ao serem cumpridas, levarão o projeto a alcançar o objetivo geral
% proposto. Tais objetivos específicos devem, preferencialmente, associar metas
% físicas que propiciem a medição de resultado das metas alcançadas.

\section{Objetivo Geral}

O objetivo geral deste trabalho é caracterizar a variação dos valores de métricas
de código-fonte em função do tempo, ou seja, durante o seu ciclo de evolução e
as características específicas de cada versão.
Os resultados desta análise servirão de base para definir um modelo de
monitoramento do software e assim permitir o controle da evolução de suas
métricas, a identificação de fatores que influenciam as variações e respaldar a
necessidade de alterações no código do projeto e no processo de desenvolvimento.

\section{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
  \item Estudar as métricas de código-fonte de um projeto de Software Livre;
  \item Analisar a variação das métricas de código-fonte entre as versões do
software;
  \item Identificar as características que variam ao longo das versões;
  \item Entender como os valores de uma métrica são afetados pelos valores das
outras métricas através da correlação entre as métricas de código de fonte.
  \item Estudar a correlação das métricas de código-fonte com as características
das versões (variáveis independentes);
  \item Definir um modelo de monitoramento de acordo com as variáveis
independentes.
\end{itemize}
